\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

La fonction \texttt{tri\_bulles} prend en paramètre une liste \texttt{T}
d'entiers non triés et renvoie la liste triée par ordre croissant.
Compléter le code Python ci-dessous qui implémente la fonction
\texttt{tri\_bulles}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{def}\NormalTok{ tri_bulles(T):}
\NormalTok{    n }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(T)}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(...,...,}\OperatorTok{-}\DecValTok{1}\NormalTok{):}
        \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ j }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(i):}
            \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ T[j] }\OperatorTok{>}\NormalTok{ T[...]:}
\NormalTok{                ... }\OperatorTok{=}\NormalTok{ T[j]}
\NormalTok{                T[j] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ T[...]}
\NormalTok{                T[j}\OperatorTok{+}\DecValTok{1}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ temp}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ T}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

